{
    "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-aljabar-berikut-ini-15-3-x-2-152",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk aljabar berikut ini \r\n15 + 3 (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 + 3 (x - 2) = 18 (x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18x - 36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "56-siswa-dalam-sebuah-desa-43-anak-suka-nasi-goreng-37-anak-suka-646",
            "question": "56 siswa dalam sebuah desa    43 anak suka nasi goreng\r\n37 anak suka mie goreng\r\n22 anak tidak suka keduanya\r\npertanyaan :\r\n1.berapa anak yang suka keduanya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "56 = (43 - x) + (37 - x) + x + 22<br>56 = 102 + x<br>x = 46<br><br>jadi yang gemar keduanya adalah 46 anak...<br>semoga berguna:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]S+I=L \\\\ 56+1=43+37+22 \\\\ 56+I=102 \\\\ I=102-56 \\\\I=46[/tex]<br><br>Keterangan:<br>S=seluruh\u00a0<br>I=Suka keduanya<br>L=Lain2nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-961",
            "question": "pada kegiatan rally, sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mangganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 2,5/2,25 = 63/x <br>2,25/2,5 x 63/x<br>= 2,25 x = 157,5<br>x = 157,5/2,25<br>x = 70 km/jam <br>semoga membantu yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3x6-2x8-10-tolon-dong-yang-bisa-756",
            "question": "3(x+6) = 2(x+8)-10\u00a0\r\ntolon dong\u00a0yang bisa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x+18 = 2x+16-10<br>3x-2x = 16-10-18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3(x+6) = 2(x+8) -10<br>3x + 18 = 2x + 16 -10<br>3x - 2x = 6 - 18<br>x = -12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-siska-tahun-ini-20-tahun-dan-umur-jessi-8-tahun-lebih-muda-d-230",
            "question": "umur siska tahun ini 20 tahun dan umur jessi 8 tahun lebih muda dari siska. tuliskan perbandingan umur jessi dan umur siska?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan umur keduanya\u00a0sekarang<br>Umur Jessi\u00a0: umur Siska<br>20-8 : 20<br>12 : 20<br>3 : 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "siska : jessi =20 : 12<br>jessi= 20-8=12<br>S : J = 20 : 12<br>S : J = 5 : 3 ( masing masing dibagi 4)<br>\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akhmad-menabung-uang-di-bank-rp-120000000-setelah-5-bulan-ia-m-595",
            "question": "akhmad menabung uang di bank rp 1.200.000.00 setelah 5 bulan ia menerima jasa rp 45.000.00 suku bunga pertahun di bank tersebut adalah ... %",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>45000 = 1200000 x 5/12 x %bunga<br>45000 = 500000 x %bunga<br>45000/500000 = %bunga<br>0,09 = %bunga<br>9%\u00a0 = %bunga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}